{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024920",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "보문면"
    },
    "text": "普門面 (보문면)\\n\n慶尚北道 > 醴泉郡\\n\n慶尚北道醴泉郡の東部に位置する面は内城面だ。 内城面は南東側に普門山と鶴駕山があり、西北側に行くほど地勢が低くなる。 面の北部を通る内城川と慶尚北道線はほぼ同じ方向に流れる。 醴泉郡普門面は朝鮮時代に該当する地域であり、地名は普門山北斜面にある普門寺に由来した。 普門寺は667年に義湘大師が建て、1184年に普照国師が重唱した。 1914年には承道面、東邑面、甘川面、安東郡厚北面の一部が醴泉郡普門面に編入された。 現在、内城面は美湖里を含め13ヶの法定理を管轄している。 これらの地名は1914年に新しく作られたが、一部は朝鮮時代に使用していた地名だ。 美湖里は内城川が村の前を通りながら「眉毛のような形」を成していることに由来し、山城里は「山城」から、基谷里は「旧跡」から、玉川里は「玉渓川沿い」に位置した地理的立地からそれぞれ地名が始まった。",
    "QA": [
        {
            "question": "普門面はどの地区に位置していますか？",
            "answer": "普門面は慶尚北道醴泉郡の東部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "普門面の南東側にはどんな山がありますか？",
            "answer": "普門面の南東側には普門山と鶴駕山があります。"
        },
        {
            "question": "普門面の地勢はどのように変化しますか？",
            "answer": "普門面の地勢は西北側に行くほど低くなります。"
        },
        {
            "question": "普門面を流れる川と醴泉郡内の鉄道はどのような関係にありますか？",
            "answer": "普門面を北部を通る内城川と慶尚北道線はほぼ同じ方向に流れています。"
        },
        {
            "question": "普門面の地名は何に由来していますか？",
            "answer": "普門面の地名は普門山北斜面にある普門寺に由来しています。"
        },
        {
            "question": "普門寺はいつ建てられ、誰が重唱しましたか？",
            "answer": "普門寺は667年に義湘大師によって建てられ、1184年に普照国師が重唱しました。"
        },
        {
            "question": "普門面には他の地域から編入された場所がありますか？",
            "answer": "はい、1914年には承道面、東邑面、甘川面、安東郡厚北面の一部が醴泉郡普門面に編入されました。"
        },
        {
            "question": "現在、普門面は何ヶの法定理を管轄していますか？",
            "answer": "現在、普門面は美湖里を含め13ヶの法定理を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "美湖里の地名は何に由来していますか？",
            "answer": "美湖里の地名は内城川が村の前を通りながら「眉毛のような形」を成していることに由来しています。"
        },
        {
            "question": "山城里の地名は何に由来していますか？",
            "answer": "山城里の地名は「山城」から由来しています。"
        },
        {
            "question": "基谷里の地名は何に由来していますか？",
            "answer": "基谷里の地名は「旧跡」から由来しています。"
        },
        {
            "question": "玉川里の地名は何に由来していますか？",
            "answer": "玉川里の地名は「玉渓川沿い」に位置した地理的立地から由来しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 293,
        "QA": 449
    }
}